<resources>
    <string name="app_name">PADC-X-RrcyclerView-APS</string>
    <string name="padc_myanmar">The Voice Myanmar</string>
    <string name="aaa">ဒီနေ့ discuss လုပ်သွားတဲ့ activity အပိုင်း.. activity lifecycle အပိုင်း activity lifecycle state တွေနဲ့ callback method တွေအပိုင်း..
Intent အပိုင်း
Intent မှာမှ Implicit Intent နဲ့ Explicit Intent အပိုင်း အတွက် screencast ပါ.

POP-Quiz နဲ့ Assignment တွေကို အင်္ဂါနေ့ညနေနောက်ဆုံးထားပြီး တင်ပေးသွားပါမယ်...</string>
    <string name="like">Like</string>
    <string name="_2000_views">2000 views</string>
    <string name="title">တရုတ်သမ္မတစီကျင်းပင် ခရီးစဉ် ကျောင်းသူ ကျောင်းသားများအား ကြိုဆိုခိုင်းမှုအပေါ် ဝေဖန်နေ</string>
    <string name="details">
ယမန်နေ့က နေ ပြည်တော်သို့ တရုတ်သမ္မတ စီ ကျင်းပင် လာရောက်ချိန်တွင် ကျောင်းသား ကျောင်းသူများအား နေပူထဲ၌ စောင့်ဆိုင်းကြိုဆိုခိုင်းမှု အပေါ် ဝေဖန်မှုများ ထွက်ပေါ်ခဲ့ သည်။ သို့သော်သမ္မတစီကျင်းပင် ကြိုဆိုရေးတွင် ပါဝင်သူများကို ဖိအားပေး၍ ကြိုဆိုခိုင်းခြင်း မဟုတ်ကြောင်း ပညာရေးဝန်ကြီးဌာနက တုံ့ပြန်သည်။


‘‘သူတို့ကို Force (အမိန့်) ပေးပြီး ကြိုဆိုခိုင်းတာ မဟုတ် ဘူး။ အတင်းအဓမ္မမလုပ်မနေရ အနေနဲ့ ခိုင်းတာမဟုတ်ဘူး။ သူ တို့ကို စည်းရုံးပြီးတော့၊ ခေါ်ပြီး တော့ သူတို့ကို ဒါတွေကအခုမှ လုပ်နေတာမဟုတ်ဘူး။ အမြဲ တမ်းဒါတွေက ဘယ်နိုင်ငံ့ခေါင်း ဆောင်လာလာ ကြိဆိုနေကျပဲ ကိုး’’ ဟု အခြေခံပညာဦးစီးဌာန ညွှန်ကြားရေးမှူးချုပ် ဦးကိုလေး ဝင်းက ပြောသည်။

‘‘တရုတ်သမ္မတကြီး ကျန်း မာပါစေ၊ မြန်မာ - တရုတ်နှစ် နိုင်ငံချစ်ကြည်ရေး အဓွန့်ရှည်ပါစေ’’ဟု အော်၍ ကျောင်းသား ကျောင်းသူ နှစ်ရာခန့်က နှစ်နိုင်ငံအလံများ ကိုင်ဆောင်ကာ နေပြည်တော်လေဆိပ်အထွက်၌ ကြိုဆိုခဲ့သည်။

ထို့အပြင် တိုင်းရင်းသားရိုး ရာဝတ်စုံများ ဝတ်ဆင်၍ ငြိမ်း ချမ်းရေးသီချင်းဖွင့်ကာ ကပြဖျော် ဖြေမှုများလည်း ပါဝင်ပြီးဝန်ကြီး ဌာနအချို့မှ ဝန်ထမ်းများလည်း ကြိုဆိုရာတွင် ပါဝင်ခဲ့သည်။

  တရုတ်သမ္မတစီကျင်းပင် သည် မွန်းလွဲ ၁ နာရီမိနစ် ၂၀ ၌ရောက်ရှိလာပြီး ကျောင်းသား ကျောင်းသူများအပါအဝင် ကြိုဆို ရေးတွင် ပါဝင်သူများက မွန်းလွဲ၁၂ နာရီခွဲကတည်းက စောင့်ဆိုင်း နေခဲ့ရသည်။

ကြိုဆိုရေးတွင်ပါဝင်သည့် ကျောင်းသား ကျောင်းသူများ သည် သပြေကုန်းအနီးရှိ ကျောင်း မှ ကျောင်းသား ကျောင်းသူများပါ ဝင်ပြီး ပညာရေးဝန်ကြီးဌာနက စာထုတ်၍ လမ်းညွှန်ခိုင်းစေခြင်း မဟုတ်ကြောင်း ကျောင်းဆရာ တစ်ဦးက ပြောသည်။

 လူမှုကွန်ရက်စာမျက်နှာ တွင် Lynn Bobo အကောင့်ပိုင် ရှင်က  ‘ကိုယ်နဲ့မဆိုင်တဲ့ကိစ္စအ တွက် ကလေးတွေ အလကား သက်သက် နေပူခံရတာမျိုးတွေ မြန်မာပြည်မှာ ဘယ်အစိုးရလက် ထက်မှ ပျောက်မှာလဲ’ဟု ဝေဖန် ပြောကြားထားသည်။

ယခင်စစ်အစိုးရလက်ထက် က တပ်မတော်အရာရှိကြီးများ လာချိန်တွင် ၎င်းတို့လာရောက် ချိန်ထက်စော၍ နေပူထဲ၌ ကျောင်းသား ကျောင်းသူများကို ကြိုဆိုခိုင်းသည့်စနစ် ဒီမိုကရေစီ အရပ်သား အစိုးရလက်ထက်တွင် ဆက်လက်ကျင့်သုံးနေ၍ ဝေဖန်မှု များ မြင့်တက်ခဲ့သည်။

 ‘‘ခေတ်အဆက်ဆက်က တော့ ရှိနေတာပဲ။ ခုလည်းမ ပြောင်းလဲပါဘူးလေ။ အဓိကက တော့ ပြောရရင် အချိန်လေးပဲ အတတ်နိုင်ဆုံး Right Time ဖြစ် အောင် လုပ်ပေးနိုင်ရင်တော့ ကလေးတွေ သက်သာမှာပဲ ကြို ဆိုရတာ’’ဟု ကလေးမိဘကိုညီက ပြောသည်။ ထိုသို့ကျောင်းသား ကျောင်းသူများ ကြိုဆို၍ ဝေဖန်မှုများအပေါ် ‘‘ဝေဖန်ပေါ့၊ ဘာတတ်နိုင်မလဲ၊ နိုင်ငံတကာကဒီလိုပဲ သမ္မတတွေ၊ နိုင်ငံ့ခေါင်းဆောင်တွေ ရောက်လာရင် ပြည်သူတွေက ကြိုဆိုနေကျပဲ’’ ဟု ဦးကိုလေးဝင်းက ပြောသည်။</string>
    <string name="like_button_support_iv">Hello</string>
    <string name="txt_sample_headline">Hello World</string>
    <string name="txt_sample_published_date">18/1/2019</string>
    <string name="available_for_now">Available For Now</string>
</resources>
